點樣自殺先係最舒服 好驚痛

屋企人好想我死 做人又失敗 冇目標 又窮 其實死左又唔會影響到呢個世界 但係我連自殺都唔夠膽跳樓又驚太核突麻煩到人 介手有排流 吊頸又樣衰 燒炭過程又痛苦其實我真係好垃圾 自個殺都咁多野驚 可唔可以搵人殺左我

點解要自殺

講多d黎聽下

介唔介意講多啲

如果樓主想講
我想聽

你宜家需要嘅係一班巴絲打同你吹下水

我搵緊人同我吹水，不如你同我吹下水先

人驚死好正常，因為我哋嘅本能就係生存，冇必要自殺

Yo 巴絲
我依家都好大壓力
講嚟分享吓？

傾下計先啦 btw等間應該會有啲好難聽嘅說話 樓主記住唔好在意呢啲仆街講嘅嘢

唔好啦 人身難得，死只係一個問題去到另一個更嚴重既問題，解決唔到

因為我係垃圾 同屋企人嘈完交先發現原來佢地好想我死 然而我最睇重就係我屋企人 每日都係痛苦入面度過 我好辛苦 我好想逃避現實

呢到好多人願意聽

幾歲啊？有經濟能力未？

聽講飲熱牛奶加蜜糖好似得

搬出去 同啲屋企人斷絕聯絡 去新公司 用個新身份生活

唔緊要啊 幾難聽ge野我都聽過曬 由以前到依家都好多人鬧我去死 撐到依家到屋企叫埋我去死我先崩潰姐

我18歲炸 經濟能力都冇可以做到d乜

死咗就乜都無

留返條命諗吓自己想做乜好過啦

師兄我想請你食飯 不如陪我食餐飯先？

點解要睇重屋企人？
點解話佢地想你死

巴打 世界好大
好多人年老花光所有 都想生存多幾日
你就想提早幾廿年結束
哂唔哂d呀

18歲，人生先啱啱開始
你仲有大把機會改變自己人生

你先18歲 人生大把希望 唔好因為一次嗌交就了結生命

首先好多謝你地肯同我講野 小弟第一次開po 見到3唔識7ge人都肯開解我 真係越睇越想喊 究竟我屋企有幾憎我 先咁想我死？其實我都半踏入社會 其實大把人都有比我更想死ge經歷 我都冇資格話死 但係可能我天生性格真係就諗野極端讀唔成書又唔想做個小薯仔 性格又唔係特別好 但係我真係好睇重我屋企人 我真係好愛好愛佢地 依家佢地一句‘你快d死仲好’我真係好難頂 我好辛苦 每日都自己安慰自己 我唔知我生存意義究竟係邊

不安

咁啱我都諗緊同一樣嘅野

都唔係因為一次嘈交了 好多野都係積積埋埋 以前就諗緊跳火車 但係驚搞到其他人 而最後因為呢一次我爆左 真係支持唔到落去

真係同屋企人相處得好辛苦咪去朋友借住宿先

長遠都係咁，仲有青年宿舍

暫時讀住書先，有咩就讀咩，最好就半工讀，儲下錢去外國讀，順手走人

真係好愛屋企人，到時咪接埋佢地過去

慢慢黎，唔洗急

師兄你仲有大把世界 你仲要為自己而活
你會遇到值得你生存嘅嘢

搵個珍惜你 愛你既人
你只係遇見你人生1/4既人
仲有75%去搵適合你既生活

先啱啱18
仲有好多嘢可以玩
試完先死都未遲啦

樓主係咪無野叻，我讀書打機運動無樣得，中學都冇畢業，仲要俾健身狗呃錢，同你一樣讀唔成書又唔想做個小薯仔

認真回。。。我屋企係問題家庭18 果時中5 cheap cheap 工都搬左出去住。。身邊朋友都唔支持。。覺得應該要搬出去一定頂唔到。。但有 d家庭問題 無得解決。。辛苦 d都要去面對。。搬出去住係一個好好 ge方法。。。唯一 ge問題係錢但只要 肯下決心一定行得出依步

加油。

屋企人唔中意你d咩啊？有冇同佢講過自己會因為咁好唔舒服？

因為屋企氣氛其實唔差 不過老母係超級封建ge人 講野又唔講道理 我做唔到佢地想要ge要求 其實好多野都係雙方 我都承認自己有問題 我有叫過一齊平心靜氣咁互相講野 但係最後佢淨係卑句‘你快d死就唔洗講咁多野’ 咁樣同我講

我天性缺乏可以安慰人的特質，唔識點安慰你，不過我可以在網上擁抱一下你好嗎？
願果位不丟下一切尋求祂的人的天父祝福你。

傻啦 唔好亂諗嘢 巴打你仲有我地

訓醒又係新的一天，可以再努力。師兄/師姊 睇開啲。

唔好咁諗，嘈交既野，會講出好難聽既說話，但其實好多時都唔係真心，只係果一刻好ANGRY先冇心講到一D傷害別人既說話。

世界最親既人就係屋企人，做得一家人是緣份來。

你想像下而家係你人生最黑暗既時間，過左將來就天明見到陽光!

加油!

氣話姐
樓豬留係自己個Comfort zone又唔肯面對世界
真係除左一死以謝天華 都冇其他方法

連搬都冇諗過

我全部講過曬 屋企人唔鍾意我ge性格 唔鍾意我達唔到佢地目標 唔鍾意我扮野 但係其實我乜都冇扮過 我都講過一千萬次 我好想佢地可以聽我講野 但換來回覆就係叫我快d去死

我同你一樣大，人生又慘過你
我都未自殺你憑乜野自殺
我由中一開始已經不斷有諗過自殺
每次都搵D理由去拖
結果宜家都過得幾開心
雨過總會天晴架傻豬

聽你咁講，問題係佢地度，多過你度

有毅力嘅，考慮下唔好同住，俾大家冷靜下

唔係有個仔 我諗我都死左

大家一家人 唔會真係想你死嘅🥺 我相信你媽媽係衝口而出姐 你嘅人生唔只係為左佢地架麻 呢度好多人都好錫你好關心你 冇人想你唔係度🥺🥺

有機會可能係嬲起上嚟講嘢難聽咗
我明白呢一刻你會好辛苦 我都經歷過
你唔係孤單一個人㗎
你想講我哋肯聽！

你生存意義就係乜未必係最重要
但你最需要既係對自己既生命有交代！

總之唔好食安眠藥啦
唔work既

佢哋可能一時火遮眼先咁講野
你聽下歌、打下機分散下注意力
之後再諗辦法，打工賺錢搬走
出世嗰陣既屋企人冇得揀
但將來既路點走你有得揀呀

老死

你係咪on9架

平時冇乜娛樂就上黎吹下水同做下part time
個人忙就唔會得閒諗咁多嘢

一係學下一樣全新技能，生活會充實好多

我戴帽個排都有抑鬱，最尾都係咁overcome

我就係冇呢個能力 雖然屋企人想我死 但係我唔憎佢地 憎我自己唔叻 做乜都失敗 冇一件事成功 even問心擺曬10000%心機落去 失望絕望多d

巴打 明白你好睇重你屋企人 但有時候你嘅世界唔止得佢哋 你可以做你想做嘅嘢 認識更多嘅人
你怡家咁年輕 好多嘢都冇做過 我相信未來你一定會遇到你想做嘅事 希望你可以對世界抱有希望 或者比多啲自信自己

你幾歲？夠18未？
有欠債定長期病？

揾啲野做散下心，真係冇野做，咪上連登吹水

你只係未成功
你肯努力其實已經叻過好多人

會唔會一時火遮眼？？

有時就係最親既人講野先最hurt

我都係咁
但我知道大家都係一家人 都係想大家好

其實bbq算係咁

唔係擺心機就一定成功㗎

你只係未搵到一樣你又擅長又中意嘅嘢

Btw, 最近有套戲叫咩靈魂奇遇記，可能幾啱你宜家睇
呢兩日睇完，再上黎吹下水啦

傻瓜 你只係未搵到自己嘅專長姐 我做野一向都係kam手kam腳 唔係好成功 但係容許我地一齊加油 互相鼓勵啦 信我 有一日你會搵到一件令你有成功感嘅事嘅 但咁快了結自己 咪冇機會🥺

樓主仲年輕

Morgan freeman 50 幾歲先紅啊

我屌晒啲俾方法樓主既人既老母
知唔知你哋求其亂up 會有咩後果？

明白樓主感受， 屋企人係支持自己既 最大來源。你好愛好愛佢地 ，所以佢地每句話，都傷你心。
你可能覺得自己冇野叻，冇成就，死咗對世界冇影響，好想解脫自己就最好。但係我想同你講，冇一個人 係應該去死既。你又冇做傷天害理既事，究竟為咗咩，你選擇去放棄自己人生。就算冇希望，冇人救，你自己都要救自己。唔好放棄
雖然我唔識你，但係我想幫你，堅強係好辛苦，但你絕對有路可以行落去
最後 就算你好愛好愛其他人，都請您 更愛更愛 你自己

兄弟 外面花花世界 點解要咁睇唔開？ 有咩事解決唔到？

總會有人支持你嘅
讀唔成書都可以活得有意義
唔好睇死自己 你絕對有資格
依家最緊要好好唞吓 自己一個去行下 接近大自然 深呼吸 感受下個環境 好chill 的

我都係想自殺，但一直都唔敢，好簡單怕痛
做左隱青五六年，唔想玩呢套社會規則，未做先唸到都覺得辛苦

男定女

搵野做然後搬出去住啦 租間房仔都夠 有自己空間真係會好好多 同埋試多d唔同嘅野先會知自己鐘意d咩同叻d咩 每個人實有好嘅地方只係你未搵到啫 btw 唔好咩都想尋求家人嘅認可 會好辛苦 p.s.我講咩都會比我父母否定我嘅能力所以我都廢是講

夠鐘食藥啦

咁後生唔好死
你屋企人唔珍惜你
但呢個世界總會有人愛你有人需要你
你諗下你死咗佢地會幾難過

你將來都會有你珍惜嘅野，十八歲仲有好多正野可以經歷

我自己都係shit life，每日都諗住死
做過債務重組，另外仲爭街數十幾萬
三十歲人搵得兩萬蚊
日捱兩份工搵幾多還幾多
但我阿哥好錫我，我自殺嘅話佢會好自責冇照顧好我
我仲有三隻好怕生嘅貓，佢地除咗我乜人都怕
所以我想自殺，但唔可以一走了之

當然你嘅痛苦冇人會明白你，亦冇心同你鬥慘

不過十八歲真係好後生，過自己想過嘅生活吧

冇架 所以唔好死
試下遠離佢地 去搵返自己嘅快樂返來啦

其實你仲好細個，其實係個問題解決好簡單，不過只係你未到果個有能力解決呢d 問題既階段，所以你先覺得自己冇路行。裝備好自己，搵d 野學，到你搞得掂自己就搬出去再算。

我真係隱青，無Fake你

屌
你覺得咁講好好玩呀

射到虛脫

路過 加油～

你死都唔驚驚痛？

留得係到先係贏家啊
仲有好多嘢等住你去探索啊

不如試下離開香港 去另一個國家？

其實自殘過好多次 唔係想佢地留意我 係我真係搵唔到發洩地方 但係其實就算我用個頭撞牆佢地都覺得我係度扮可憐 吸完毒來 好多人都話‘一家人 火遮眼姐’ 我只係想佢地可以關心下我 聽下我講野到頭來原來係我係度扮曬可憐

撐落去！雖然前路茫茫～但起碼活着比死亡更好

當所有人都叫你去死嘅時候應該點做?
就係叫返佢哋去死
激進啲嘅話屌埋佢哋老母都仲得

就係驚痛先冇做

全身麻醉 安樂死 3秒就刷首抽

身同感受

一日5餐都食高糖高脂高鈉
仲要成日都舒舒服服咁攤喺度
睇吓黃子華睇吓周星馳
完 咁就完㗎喇

藍定黃？

Omg💩好似我
好看重屋企人，父母成日話我[扮]可憐。上年自殺未遂。果然呢個世界上好多人都好似。
想同你握手🤝加油💪🏻

點都會痛
所以唔好咁做

你先18歲
世界上仲有好多有趣嘅事物等你發掘
出嚟做嘢搵錢搬走啦
間唔中又去下旅行見識吓呢個世界
唔好咁快就諗離開
唔好令自己全部嘅人生都只有痛苦嘅回憶

就咁睇其實樓主都係孝順仔嚟，好錫屋企人
平時同屋企人關係都唔算太差

香港人總係講野有時要尖酸刻薄
有啲時候唔多唔少都會傷害咗人 可能唔知
又或者可能知 但係已經講咗出口收唔返
再加上可能一躁底 有啲說話唔經大腦就講咗出嚟
其實佢根本冇呢個意思
就咁睇你形容 我相信你屋企絕對唔希望你傷害自己

利申前年同屋企人因為政見問題嗌咗好多次鬧
個排情緒都有啲問題
有一次佢嗌嗌吓叫我去死
我聽到之後勁嬲
即刻著拖鞋想衝上天台 但其他屋企人捉住咗我
而家諗返都好彩自己屋企人有制止自己
同埋諗返 當時其實我又何嘗唔係一時意氣呢

其實自己一直知道屋企人係錫自己
後來同屋企人講返 佢都係話係嗌交意氣說話
可能你屋企人衝口而出之後而家已經好後悔
係拉不下面子同你道歉

樓主而家乖乖地沖涼訓覺
有咩唔開心、有咩委屈就沖涼個陣喊晒出嚟
喊完之後唔好諗咁多 乖乖地上床訓覺

讀書呀返工呀個啲問題之後再慢慢諗
呀姐我步入中女之齡都仲要戇鳩鳩生勾勾咁
你先18歲 大把世界啦

建議了解下點安慰人 鬥慘無用

樓主
其實我死左都唔會影響到呢個世界
唔通我又走去死咩

謝謝你 覺得你都有勇氣自殺 但係我完全冇 其實應該你比我更加絕望 我唔會話自己好慘好可憐 但係我真係搵唔到方法 我唔識面對

有勇氣自殺，無勇氣面對問題 >> 本末倒置
一味諗向外求安慰，無諗過你可以成為給安慰他人的人

Don’t Become Who You Want to Be — Be Who You Want to Become

死左冇得屌柒老豆老母
話自己成功左
笑鳩佢哋抵撚死

明白聽到屋企人講出呢句說話，可以有幾絕望，甚至會耿耿於懷。
每個人嘅人生都有自己嘅時間表，有人可以極速得到想要嘅嘢，有人要長啲時間。 作為18歲，你嘅人生先啱啱開始自己有主導權，咁快就否定自己，太早喇，不如咁，你50年後再話俾我哋知你成唔成功啦～我哋等你㗎！唔開心嘅時候，就搵吓人傾偈啦你會發現你唔係自己一個

唔好聽佢講呀樓主
仲有希望架

就當佢地真心想你死 你就咁死左去咪好撚益佢地？

啱呀
好似同林鄭條臭閪鬥長命一樣

你最睇重既係你屋企人 起依個年頭仲有人咁諗 就證明你真係一個好仔

建議你搬出黎住 求奇搵深水埗，旺角果啲劏房住住先

就算學歷唔好 搵份便利店，超市長工都應該夠生活 等屋企人下啖氣 自己都冷靜下

好明白發生不愉快就會萌生自殺既諗頭 但其實可以攞住部手機 睇下動漫 覆下連仔post 都可以好開心滿足 應該好過真係去死既

加酒

18歲先岩岩開始你既人生，唔好咁易放棄。人生要跌跌撞撞先精彩，到老左先有故仔講。

坦白講，屋企人你冇得揀。屋企人都係普通人，唔係人人都夾到。

但你有得揀聽唔聽佢地，你有得揀身邊嘅朋友，你有得揀你將來，你甚至可以揀連登既朋友仔，做d你鐘意既野，enjoy your life。

捱過今次，以後記住連登上面一班朋友仔陪過你，repeat kindness。

有時候情緒問題係好難完全解決。我直情唔會開post講，因為我個人收收埋埋。所以其實你好叻仔架啦。

我教你一個方法長命少少🤏。你要不停訂個生存目標比自己。例如我有唔開心時我會諗，朋友A會4月頭生日，我要加油挨埋佢，幫佢慶祝生日🎂⋯⋯不斷重複，就有機會挨到人生成功。我會成日咁同自己講。希望你都可以試下呢個方法。其實我都唔好得你去邊，不過我相信有時俾個機會自己。可能真係得嘅⋯加油💪🏻

改變自己

好好活俾討厭您嘅人睇過得幾好重好啦

佢地想你死就更加要堅強比佢地睇

自殺咁痛就唔好自殺啦
人大個就會發覺你無可能令所有人都鍾意你
愛自己多啲好過啦
同埋既然想自殺
不如做咗啲一直唔敢做嘅嘢先再諗自殺啦反正無得輸

頂著啦

的而且確呢個世界上會有人可能慘過你
但就算人哋慘過你都好 唔代表你而家呢刻唔痛苦架嘛
唔好諗人哋點啦 你都有唔開心嘅權利
唔識面對唔緊要 呢度好多人好願意陪你

18歲咋 個世界仲好大咖 佢地唔值得你咁快死

樓主 我覺得你屋企人呢啲係氣話 因為真係憎嘅會趕佢出街 唔俾佢返屋企 由佢自生自滅。佢哋仲留得你喺屋企 即大家都仲有溝通機會。

你嘅人生係你自己決定 無人有責任達成父母嘅期望 我哋唔係父母嘅扯線公仔。

如果佢哋唔讓步 咁你咪當免費租住住先 賺到錢就搬走。父母唔會陪到你一世 你自己諗下啦

唔好啊，世界好大，你真係未見過，真係想你見識下先，再回望今日你就有一番感受。
I wish you strength, it must be hard.
呢句英文係我以前exchange識嘅芬蘭朋友係我失意嘅時候同我講，我即刻有返精神，睇野都睇清啲。
今日我比呢句你，希望你都精神返！

你依加先十八歲 同你屋企人先相處左十八年
有冇諗過人生之後八十年仲會遇到咩人
轉下心態或者可以唔洗咁執着
如果話日後有人真心對你好 咁佢都會係你既"屋企人"
對自己好D 總會遇到果一個人

但生存目標建築喺人地身上好似唔太好